香港保險：一個普通消費者驚悚糟心的保費續期經歷

香港保險：一個普通消費者驚悚糟心的保費續期經歷
2017-01-15

繳費轉賬一個月，入賬信息杳無信

去年開始在香港買了幾份保險，包括全家人的危疾險，自己的養老險，先生的壽險。今年9月保險續費，用電匯轉賬方式繳款，資金從賬戶劃出，附言的姓名和繳款編號也都反覆核對確認無誤。但一直等到10月中，一直未能在我們的保險賬戶查到入帳信息。

心急如焚來查詢；你急，我不急~

我們的代理人與保誠的對接全部只能通過電郵，發十封郵件，幾個星期後才收到一封回郵，內容說還在查。一直到11月，我們依然收到催繳短信，怕有失誤，只好飛來親查。

證明你的錢是你的錢，難度係數有點高

客服中心要我提供繳款憑證，我手機翻出電子匯款單，扣款通知，他們說不能證明已到他們賬戶。我要求他們查詢自己賬戶當天記錄，有匹配就證明到賬了，但他們堅持要我提供銀行匯款證明原件才能查詢。
怕保單失效？交兩遍保費安全啊

後我問提供匯款證明後，是否就能保費入帳，他說需要2-3周時間，由專員查詢公司帳戶對賬，確認該筆金額確由我們匯出，才可入帳。但保險已過繳款期，隨時失效。給我的建議是馬上現場再付一次保費，確保保單繼續有效，等到3周後他們查到那筆轉賬金額，再開支票給我退款。

事情的經過說起來複雜，但實際簡單，即我們匯了一筆款給他們，他們不承認，不處理，拖到我們保單面臨失效。

保單一旦失效，保費就成水漂

一開始，我懷疑是銀行失誤，導致資金沒有到他們賬戶，也不在我們帳上，想找出原因。但在我一再拿出匯款證據，要求他們自查時，他們用各種理由搪塞，還把工作流程說的非常複雜，反覆強調「保監會的要求」，我問他，保險失效後會有什麼後果，他說，可以退回現金價值，但我的保險第二年現金價值為零。我說，如果等你們查出來，我的保險卻失效了怎麼辦，他說我不能保證，所以你先再交一筆。

十分鐘處理完的事情，一個月沒解決

整個下午都在溝通，我們雖然說著同一種語言，但我的邏輯他似乎完全不懂，他的因為所以對我來說也是莫名其妙。而我先生的賬戶，我更完全不能查，帶了結婚證不行，電話授權不行，傳真授權不行，必須本人親來，還要把我的流程走一遍。

在處理過程中，我幾乎要睡著。對話非常機械，無聊，不通情理，邏輯混亂，他的理由簡直匪夷所思，將我條條路都堵死，既不能查帳，又隨時威脅失效，即使再付一筆保費，也只能付自己，如果要付先生保費，就需要他簽第三者繳付同意書，原件，快遞寄回去再寄回來需要一週。

聊到最後，我都懷疑他與我同樣吃米長大的事實，聽他說「我們香港…」，我說，在我們大陸，你們三週才能完成的工作，我們只需要十分鐘。在我們大陸，顧客的問題總是第一時間得到解決，而不是沒完沒了的等。在我們大陸，工作流程是以客戶為中心，而不是著急下班。你們效率這麼低，服務意識這麼差，怪不得經濟搞不好。

晚上回來路上，接到他的電話，說經過多方努力，查到了有一筆資金，寫的鄭小姐的名字，應該是我的，但需要我明天帶齊資料再去他們公司確認。我問他我先生的保費入帳情況，他依然堅持，不能透露任何信息，後又說，只能告訴我，沒有太大問題。

謹防保單被失效，保費被水漂

掛了電話，我開始往不敢相信的方向去想，才明白，哪有什麼誤會需要澄清，哪有什麼道理需講？我們的繳款方式沒有任何問題，入不了帳，不是我們錯填或漏填了任何信息，而是他們不想給我們入帳。這個「不想」不是某個人的隱秘行為，而是整個群體的有組織的與另一群組織的對抗。與代理人聊天後得知，自10月央企入股以來，有許多內地客戶和我一樣，面臨繳款被惡意疏漏，導致無法入帳。他們拖延，迴避，打太極，要使保單失效 。

一個群體的集體意識被煽動後，竟使他們有了自詡正義之師的意淫，大概，是想為買不起房的自己，為奶粉被佔的孩子，伸張正義，懲戒一群佔了他們資源的大陸客。

明天還要去處理，不知道後續怎麼樣，知道資金確已匯出，也就放心了。有保監會，有保誠英國總部，總有能解決的方法。

只是頭一次，感受政治對我們的影響如此近，感受曾經熱情善良的香港人，是怎樣一步一步被裹挾著，變成今天這般猥瑣的模樣。他們的對家人，對自己的善意，被鼓動培養成偏幫偏信，漠視事實，信口雌黃。他們說話時，誰在操縱他們的口？是真偽，還是自以為是的正義？惡者有惡者的正義，而在小愛的包裝下，他們自己是感受不到其惡的。

都說不談政治，但我們誰能擺脫自己的群體潛意識呢。見港人灣人就覺其犯病，見俄人笑其窮困，見韓人藐其自大，一張口，自以為正義，可不都是被培養的戰爭機器？

見港人，怒其不爭，哀其不幸，反推及己，也摘不出自由身，索性大談特談，商量著談，務必把這道理想明白為好。

1，我是為正義發聲還是為內心的真實感受發聲？
2，我是為輸贏結果發聲還是為真相發聲？
3，我是為群體發聲還是為自己發聲？

不談政治，不做港獨，不做代表，不做烈士，只為內心真實的感受發聲，為真相發聲，為自己發聲。

link:

lm

中國人就係咁撚戇鳩，明明自己交唔齊文件就話人睇佢唔起為難佢
你最愛既祖國都唔撚俾你買啦，做乜衝落黎買，唔買返啲中人壽保險產品

而家唔係交唔齊文件

係黨出手，邊個來港走資等同漢奸

聊到最後，我都懷疑他與我同樣吃米長大的事實，聽他說「我們香港…」，我說，在我們大陸，你們三週才能完成的工作，我們只需要十分鐘。在我們大陸，顧客的問題總是第一時間得到解決，而不是沒完沒了的等。在我們大陸，工作流程是以客戶為中心，而不是著急下班。你們效率這麼低，服務意識這麼差，怪不得經濟搞不好。
on9大陸西
咁撚鍾意大陸果套又唔見你返大陸買保險
大陸快有咩用，根本無保障

大陸人既文我真係唔信
我真係唔信會有客自己山長水遠過黎香港講道理
起碼post佢單方面帳單紀錄做證據啦
佢乜圖都無話自己老公仔女死哂人籌都唔賠錢都得

應該係條大陸西自己求撚其搵個戶口入條數就當自己攪掂左

一邊話大陸啲保險做事有效率
一邊就買英國保誠

又係走資

捉走資

終極cut單 好撚毒